『歸家post』BNO 5+1 VISA 及 LOTR 申請資訊 (3)

如閣下想獲得更多英國工作及居住資訊，請搜尋 英倫扮工室 POST。

申請VISA到獲得BRP之前，不要離開申請地

Home Secretary announces details of the Hong Kong BN(O) Visa

PDF details

Immigration Rules Appendix Hong Kong British National (Overseas)

The Hong Kong British National (Overseas) route has two routes – the BN(O) Status Holder route and the BN(O) Household Member route.

申請LINK

重點：
1）分兩階段，第一階段於2021年1月31日起申請，要到指定中心(VAC)，香港位於北角，須於申請獲批後90日内抵達英國本土。第二階段於2021年2月23日起申請，可以透過「英國移民：身份檢查（UK Immigration: ID Check）」手機應用程式，掃描其護照、臉部，以及讀取附生物認證護照中的晶片辦理手續。如沒有生物認證護照或非指定國籍護照，要到指定中心(VAC)。

2）可以在英國境內申請
3 ) 沒有簽證數量限額
4）簽證期：30個月簽證，之後再續30個月，或一次性5年期簽證
5 ) 一次性5年期簽證收費每人£250，可續期30個月簽証收費每人£180
6）可以工作或讀書，但不可以申請 Public Fund ( social welfare benefits )
7）居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），12個月後可以申請 British citizenship（BC）

申請條件：
1）持有 BNO 國籍 （毋須持有有效 BNO 護照，有效的 BNO 護照能加快審批程序，BNO 護照已過期或遺失都可以）
2）通常居住在香港
3）有居住/財政證明至少夠在英國生活6個月
4）承諾會學習英文
5）持有認可肺結核健康證明TB TEST（可在香港或英國檢查）
香港認可檢查中心列表：

6）支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用
7 ) BN(O) Visa並不接受 serious crime 的 BNO 持有人申請
不過並不需要申請無犯罪紀錄證明

NHS費用

成人費用：
30個月簽證：£1,560
5年期簽證：£3,120

18歲以下未成年子女費用：
30個月簽證：£1,175
5年期簽證：£2,350

若 BNO VISA 申請人，即持有 BNO 國籍者， 可以帶同以下家屬關係證明，一同申請 VISA：
1）配偶
2）未婚伴侶
3）18歲以下子女（首次申請時未滿18歲）
4）BNO 國籍持有人的1997年7月1日或以後出生的成年人子女，以及該成人子女的配偶及18歲以下未成年子女
5）其他家庭成員, 要證明高度依賴 BNO VISA 申請人

居留權與國籍 Settlement and citizenship

居住滿5年後，可以申請 indefinite leave to remain（ILR），如果持有其他英國簽證並於英國居留，例如 general work ( Tier 2 ) 簽證，已居留年期可以計算入 BNO VISA 居住期5年內。

VISA其間在英國本土出生的子女是那國國籍

因為子女出生時父母其中一方為 British citizen or ‘settled’ in the UK，該子女才會是 British citizen ，由於‘settled’ in the UK 是指已經取得indefinite leave to remain（ILR），如果子女出生時父母只有BNO VISA，則不會視為‘settled’ in the UK，因此該子女會跟從父母原本國籍。

符合以下所有條件，並居住滿5年，方可申請 indefinite leave to remain（ILR）：

1 ) 符合英語能力要求，只有65歲以上，以及證明大學主要用英語教方可豁免。英國以外大學學位可於 UK NARIC 確認其學位學歷同英文程度符合英語能力要求
2 ) 在 life in the uk test 合格
3 ) BNO VISA 居住期5年內連續12個月沒有離開英國本土多於180日
4 ) 支付申請 indefinite leave to remain（ILR）費用

獲得 indefinite leave to remain（ILR）後，再居住滿12個月後符申請條件後，合可以申請 British citizenship（BC），並支付申請 British citizenship（BC）費用。

由於 BNO VISA 於2021年1月起接受申請，BNO 國籍持有人及其家屬，現可以在入境英國時申請 Leave Outside the Rules（LOTR）許可，維期六個月（SIX MONTHS）。

LOTR 可以最後申請日期到何時

到網上申請VISA正常時，LOTR 申請才會停止，詳情另行公佈。

Leave Outside the Rules（LOTR）申請人注意：

不可以獲取公共福利，亦不能免費享用英國國民保健署（NHS）的醫療服務。內政部亦在7月28日更新指引，要求 LOTR 持有人及其家屬必須擁有全面醫療保險（full health insurance），直到 BNO VISA 生效及支付 Immigration Health Surcharge ( IHS ) 費用後。

申請 LOTR 人仕毋須持有有效 BNO 護照，需照持有 BNO 國籍。英國邊境人員可以翻查紀錄確認申請人的 BNO 國籍，但英國內政部亦指出，若能出示有效的 BNO 護照能加快審批程序。邊境人員亦有權不批准 LOTR 許可申請。

申請 LOTR 人仕亦須要提供有效證據證明持有 BNO 國籍人仕及其家屬（配偶、同居兩年以上的同性或異性伴侶、子女等）的關係。

注意事項

申請LINK

太空人注意事項

HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

未睇曬幾個POST
未改曬啲嘢

慢慢啦 希魔

我都係白老鼠 摸著石頭過河

重有19個日先可以去UKVCAS

巴打想問你有冇upload consent form？

Consent form (資料蒐集同意書）我只係交第一頁

如果有dependent 第二頁 或 有供養你既人就要交埋第三頁

如果之前唔記得下載張consent form

可以係以下官方網址下載番 填寫

lm

問咗Home office未覆
見到part 2 係 joint owner with applicant
咁我住喺Friend屋企 單獨申請
咁我只需填part one and part three ( accommodation support)

你有交租 唔駛part 3

無交租 就最好填part 3

冇交租呀 好friend唔使交
咁我淨係要簽part one我本人
同埋佢簽part three 佢間屋 同佢嘅住址證明？

Part 2 係共同申請人先要簽？

1.你part 1 要填自己住址
2.part 3 又要填你朋友住址
3.你apply BNO visa時要交住址證明

Part 2 係俾冚家大小咁申請先要簽
例如 BNO丈夫 帶無BNO老婆 同一個23歲以下既𡃁仔/妹
個老婆 同個𡃁仔/妹 要係part 2 簽名

兩單啦

Lm

做咩mon住UKVCAS?

巴打重未book到二月中或二月尾？

好有以前大學報course 等位個種feel

你重有幾多日坐完10日自我隔離

你放心啦 出返黎都冇咩分別

冇架啦
要cancel先可以睇到time slot
要take risk

原本book咗月尾 但有嘢做去唔到 入去改時間見到有 即刻

要取消再約過 英國文化 冇得騎兩邊
好似買樓咁 話買就要買 唔好話買跟手睇啱第二間又唔買

我見蘋果同HK01等都話LOTR會延長到３月底，但一直找不到英國官方相關資料，有冇巴絲知道邊度找到呢？謝謝

想問下喺香港驗肺係點驗? 帶特區去得唔得?

比錢->照X光->見醫生->等REPORT
帶你打算用黎申請BNO VISA/UK VISA 既有效PASSPORT

thz, 咁邊間好啲

你book到邊間就邊間啦 咁full
得幾間

因為我search過話ump好似唔使帶咁多文件

同埋係咪要報埋英國住址?

book嗰陣時問姑娘啦
呢啲嘢成日變

唔洗地址
填N/A 就得

多謝分享!

伯母咩背景?

帶廁所板去照肺話用黎拿BN(O) 會俾reception 啲姨姨 鄙視

當你拿本BN(O) 出黎 自信都番灑黎

關咩事 上到去人地一家大細, 細果D都係要拎特衰

一家大小個老豆或老母拿出黎 已經夠威

但兒童（細過11歲）好似豁免唔駛照肺

唔夠11都要帶上去CERT, 醫生決定洗唔洗照X光

我無仔女 無詳細睇啲條文 只係大概知11歲係分界線

唔係180日內咩？

平時父母簽證好困難，因為要證明父母要人照顧，不能自理，冇親人兄弟姐妹可代勞，同埋在原居地俾錢都揾唔到人照顧。所以要醫生紙同解釋點解唔可以俾錢請人喺原居地照顧佢(比如有抑鬱，心理依賴您，工人冇用之類) 。另外要有資產證明，唔需要用公共救濟佢生活! 門檻真係好高。而家會唔會特別放生BNO父母，真係要睇日後案例。如果唔得，建議來英後，盡快登記做選民揾國會議員幫手。

啲人以為真係冇限
係因為佢地根本唔知咩野叫做一個簽証
同埋呢個5+1係咩野黎

簽証有效期同完結日，係從佢批出果一刻就定左
如果有人只係屎忽痕，想得閒就去英國住吓打吓工
唔諗住最終申請ILR或者入藉，的確如果無限Entry Clearance日期，佢係可以唔駛急幾時入境

但如果真係諗住好似香港人發夢以為一定可以嘅"移民" 入藉成為BC
簽証批左之後180日內唔入境，基本上已經唔可以喺最短嘅5+1年期內申請成為BC

180日內到英國
嚟唔到一係被取消Visa
一係再俾Visa fee

明白哂，唔該哂！
要先取消嘅，咁我唔搏啦。

如果唔係香港。。咁無得做。。

英國佬統治咗香港百幾年
香港人既性格係點樣, 你估佢地唔知架咩?

所以就整個局賺多一水錢
但老實講，呢啲日子計法，唔係有心陰香港人, 不過到時香港人一定話自己被迫害
之前睇其他國藉嘅人拎到BC分享，有啲人要用15年先玩完呢個5+1遊戲

咁樣意思即係有visa就要即日走？
如果唔係就點都要俾多次錢？

你咁問即係你本身乜都仲未睇清楚

屌得好

BNO Visa 係唔係只係要做 TB test 其他身體檢查唔關事ga ?

香港人鍾意懶人包
自己唔想去睇原文

決定cancel申請
日日都要俾錢meeting
仲要慢過app申請
得23號申請先

樓上大家打左咁多理據出黎
唔係就咁一個即食答案
然後乜都唔睇
咁我打咁多字為乜

喺英國申請的確唔值得
好多slot都要收錢 有啲仲好貴
除非話LOTR有野拆唔掂，例如戶口啲錢就快燒哂，要盡快拎一份靚仔嘅bank statement瞞天過海 (但而家都只係講緊月頭定月尾申請咯)，或者好堅持要拎BRP，咁就另計
否則就算係租樓/NI，本身行番LOTR果套都可以

最重要係人已經喺英國

現在雪景好靚

一路係溫𣊬既室內

一路欣賞緊飄雪

希望唔好落太大 唔係之後要幫手鏟雪

呢段片有提過話而家因為疫情關係，唔使再做face-to-face interview.

如果你老豆老母夠番咁上下年紀 （指退休年齡）無辦法自己維持生活

每個月你又有keep住bank statement record

供養父母 咪無事囉

人地都係跟文件做野及指引做野

如果我有BNO
我老豆老母都有BNO
係咪都可以一個family咁申請?

郵局係咪開番咩易網郵服務
寄bno得唔得?

你手多 係UK nationality 個part tick 佐自己有BRP?/UK national identity card

不過你之後會見 UKVCAS啲officers 佢地會幫你撿架啦

即係e-express ？齋寄平郵/空郵都有人試過，e-express點解唔得？但你預郵政有機會慢，而且呢隻無簽收嘅，實際地位等同普通空郵，出事無賠償

當然有無數人試過無事，但有一個經典case，係申請人遲咗半年收返啲原以為遺失嘅文件風險自決了

因為唔知咩黎好奇問下
應該冇人用

有，都話無數人用過都成功

主要係佢有tracking，價錢平過掛號
但疫情關係，郵政無機位變得好唔穩定
經典case已經係差唔多兩年前嘅事，後來慢件都只不過三星期左右，包括掛號，甚至speed post都慢到一兩星期先到

慳少少但要成日擔心寄失就好無謂

其實寄貴啲用速遞 一樣有人擔心到日日mon住
遲一日都上嚟問 所以用乜都好 最緊要啱自己
知風險 風儉由人

我認為我唔需要apply 5+1
想之後用保健員試下apply T2

以我嘅理解係做唔到日常生活嘢，例如洗衫、洗碗、煮飯，而需要依賴你先符合資格，我自己都諗住照申請，到時睇批唔批，同咗老人家講定唔批機會好高，等佢有心理準備

你應該由現在開始每個月 兩老係HSBC 過數 reference 重要寫明 個個月既供養金

到你拿到BC 時咁撚多證據供養父母實食無黐牙

想問一下我老豆老母本bno過期未續, 我就有有效bno,咁佢地可唔可以照申請bno visa?洗唔洗幫佢地續埋？

要有老細肯幫你搞咯。

我唔認為我係高風險人士（未比狗拉過）
走乜撚？
就算最後行5+1，我個心態係當攞T2

你不如由頭自己睇一次先啦

行佐三間郵政局

先搵到間最up dup既最殘舊既有打印 影印服務

之後重要教個嬸嬸職員用usb直接print野

2蚊 一張 （黑白） 4蚊一張 （彩色）

想問下
老豆有BNO但已經19想去英國讀 但讀完要點先攞到BC

用返UPS Fedex la
入左code個優惠都只係 $210左右埋單
Spaceship入面quote的話都差唔多價，揀TNT Express，寄英國都係呢個價

5+1算走，T2唔算走
OK...

係要批VISA前證明有係高度依賴，唔俾六年後.....

都係一試，但點解無要求證明我同兩老既關係

想問下申請5+1，本passport有冇話一定要2.5/5年有效期? 我本bno就黎到期，可唔可以用黎申請?
如果bno visa批左，之後要renew passport, 咁個visa會點? 使唔使renew?
Thanks

好似話有效期超過半年，之後你都係有BRP card

你隻手伸得好長
你入到去睇嘅嘢就係最新

淨係見到Last updated 31 January 2021

對唔住我係咪有嘢做錯咗，原諒我呀

又問人走乜L，下一句就話最後行5+1。

半年有效好似係for入境? 個visa好似冇話幾長有效期?

入咗境就夠張BRP card

所以申請時有半年有效期畀你入到境就得

巴打/絲打有 BNO, 即話已經過咗 24 歲啦
要兩個 family units 呀
老豆+老母 -> 1 family unit
巴打/絲打本人 -> 1 family unit

唔洗
叫老豆老母各自申請本特區護照
用特區護照申請 BNO Visa 時, 再用 expired BNO 來 show BNO status.

3個人都有BNO 點解要UNIT申請
獨立申請仲方便啦

想問下呢段時間過去係咪要驗埋武肺病毒?
邊間機構做test最穩陣? 特衰果個240蚊有冇report出返? thx a lot

你信政府咪去做

我老母想黎scotland join我，但係佢嫌出面貴想俾240正苦算
我又搵唔到正苦d report sample

如果肯定一去不返
我諗就算俾港共做，只要順利出境就無問題，過咗海就神仙
除非好似大波驊咁俾人喺倫敦夾返北京叧計

唔好去Scotland

現在未去 已經知要坐10日指定酒店監 重要成1750鎊 約18500港幣

Scotland - all travellers

England & Northern Ireland - 33 red list (但預計好快都收皮）

如果scotland學生 book左student accommodation 洗唔洗另外book quarantine hotel?

知唔知咩叫all travellers

打算去英國學英文
所以仲未識睇

gov.scot 係寫"your accommodation"冇話有指定酒店woh

咁貴

2月15日既新政策黎架

利申：已在英國，所以啲新聞追得好貼

新嘢 星期一開始 位位£1,750

Scotland好似嚴過england

For the red list countries only, HK is excluded.

你有冇睇BBC內文？

Scotland係all countries
Engliand係red list countries

真係白撚痴

T2威D？

之前又吹80鎊一日
依加加埋兩次驗武肺就貴咁多

175鎊一晚咩酒店先

CLS 好撚在我已經係祖國

BBC（政府官方新聞） 內容話 你只可以係房入 飲水 飲英國紅茶飲tea 飲咖啡 及早午晚三餐

之後其他服務 睇西人AV 片應該要每套收費

想食好啲 又要加錢

好撚在我已經係祖國自由出入

我應該無緣玩呢啲

但我想知咁多日， laundry 點計？ 咁多日嘅衫自己喺房手洗？ 咁搞即係迫人唔著衫避左啲底衫褲發臭? 一陣原來上網wifi都要另外買day pass 就真係喊出黎

啲毛巾嗰啲佢地唔換？

Call Lidl 一盒mega size洗衣粉 £8.99

咁搞法真係全程著波衫褲 易洗易乾
cotton嗰啲點晾 洗都洗到手痛
每日self isolation 嘅節目就係洗衫

England 重要日子:

February 15 - The first review of the lockdown restrictions starts.
Those entering the UK from 19 coronavirus hotspots will need to quarantine in a hotel for 10 days - at their own expense.

February 22 - more details on the 'route map' out of the coronavirus lockdown and plans to ease the restrictions.

February 25 - MPs to debate the proposals made on the national 'education route map' for schools and colleges.

March 8 - the first phase of lifting restrictions will start with children going back into the classroom.

番祖國download定 Lidl plus

第一次消費 £25 減 £5

啱灑用黎買一副移民套裝 又大件又便又好用

香港酒店隔離咪一樣有依D問題，自己諗方法啦

都唔使出街 涼都唔使沖 衫都唔使換

呢個app有乜優惠？成日去但冇download

自己手洗底褲算啦
你戈十日都出唔到街，衫褲著兩三日都無問題

£100 £2 coupon回贈

£200 £10 coupon回贈

但每個月好似做任務咁

變佐個有J 既c9

TLDR
英國2月15日開始更嚴格入境限制:
香港直航到英國唔洗酒店隔離, 但轉機請自行留意
繼續起飛前武肺test + 填Passenger Locator Form
新增要求到達當地後再做2次Test

----

Hong Kong is not currently on the UK’s travel ban list.
Passengers travelling from HK to the UK on direct flights do not need to quarantine in a hotel.
But they must:
- if travelling to England, provide proof of a negative COVID-19 test, taken within 3 days before departure. Under 11s are exempt.
- self-isolate for 10 days upon arrival, and use a Passenger Locator Form to provide full accommodation details. Failure to complete the form will result a fine.
- purchase a two-test COVID-19 test package, for tests on day 2 and day 8 of self-isolation.

Travellers from Hong Kong taking indirect flights must check they are not travelling through countries on the UK’s travel ban list.

自己揀酒店同佢指定酒店既分別？

無限

自我隔離可以係揀
你自己/家人/朋友屋企; 酒店(無被安排做指定隔離用途); 臨時住所

Update:
2-test COVID-19 test package 盛惠每人 £210

thx

上機又1000
落機又2250

一月前lotr

今舖真係跟coco哥包無死

連幾時著草都咁撚準

但係個女生野
仆佢個街做標題黨
搞到我而家俾黃細賊喺度借機會抽水

雖然就算早一個月去, 一個月租條數都係返度

當適應祖國文化囉

最緊要係自律

只要你唔做出 支那人係香港既行為 包保你會好開心

97前出世無攞bno依家可唔可以跟父母申請

依類特別case真係要自己試左先知
個個人背景狀況都唔同
個官先答到你

想請教一吓
嚟緊會同家母一齊過英國
佢已經無做嘢好多年 無工作/學歷/英文試証明
但有足夠資產喺英國當地買樓
無upload呢啲文件上VFS 到時去簽証中心會唔會有問題？

做乜咁睇唔開，大年初一上嚟搵人幫你開年。

咩係 VFS?

我只知UK VI officially同一間叫 UK VCAS 既機構合作搞各種祖國既Visa 手續

如果你係book佐free of charge 既UK VCAS appointment， 無upload文件上去，而到時去到簽証中心會收額外服務費用

自己click 邊樣extra service 同埋收費

唔應該係current UK visa status個part 填有national identity card

而應該係下一部份other nationality 個part 先填Hong Kong nationality 之後系統會延伸問你 有無national identity card ，現在先填你張身份證資料上去。

留名

佢未去UK
UK以外既VAC 要去一間叫VFS GLOBAL既公司
香港果間係北角

你去薪火post睇doc先啦

未決定出發日期係咪應該等多陣用APPS申請？

有無關於 BNO VISA 既TG谷

唔好相信任何 TG groups

因為大家暫時都係白老鼠 第一波去做

又唔係所有TG groups一定信唔過既 格黎加國都有個谷 只想睇下呢度都有無個類似既谷 方便討論only

無搵食谷

《入境條例》修訂

打算用app申請 搵多排錢嗰啲係咁先
英國都講明救你唔到

可以咁講。
但參考上面嘅討論，visa 有效期由批嗰路開始計。如果拖太耐，日後你有可能要再畀錢 extend 先滿足到 5 年常住英國嘅要求。

最主要想填咗其他嘢先 唔想卡起出發日期嗰度

番得祖國 好難會俾人搵食 去得既都有coco哥咁上下智商水平 （但唔認同佢既做事手法）

除非戇鳩到去啲陌生groups share 自己啲私人資料出去 想搵食

好心 去到祖國就用番啲祖國搵食渠道

申請加拿大3年工作簽證 現有1900+人
歡迎有意申請者加谷
即時加入送超詳細申請懶人包一份

想問如果App 申請成功，
就會即刻批，同開始計5年期？

首日申請翌日批

有人問炮台山佢話係流喎
保持行車距離

唔洗啦, 到自己用APP申請一定無可能咁快

如果父母唔走，可以點幫97後兄弟姊妹申請

我預去完UK VCAS 最快都要一個月時間左右先出decision letter

到依家都好似冇正式答案

但照正常Visa計
一批就5年/2.5年 睇你申請幾耐
要180內到英國 否則未能於5+1年內攞到居留

please pin this thx, need LIHKGers to write to Guardian, about their feelings and concerns of the BNO visa

有冇人係英國境內申請LOTR 但仲未收到退款email？

不論係點 23號自有分曉

冇 BNO 可以考慮加拿大

如果美國, 啲機構通常都係用: first name, last name 和 date of birth 來 confirm 一個人既 identity 既
帶兩本護照囉 (BNO 加 特區) , 坐 non-stop flight 去 Heathrow 囉

私家就仲可能得，DH, HA果啲實唔得啦

Your test result must be in either English, French or Spanish. Translations will not be accepted.

You must provide the original test result certificate. It must include the following information:
- your name, which should match the name on your travel documents
- your date of birth or age
- the result of the test
- the date the test sample was collected or received by the test provider
- the name of the test provider and their contact details
- the name of the test device

想請問如果unmarried partner唔夠2年住址證明但proof到一齊好多年得唔得

living together喎
咁你可以攞到乜嘢proof出嚟？
記住只係行埋一齊但唔係同居嘅時期一律唔計

有冇巴絲申請到adult dependent?

想問下LOTR個政策去到幾時

Proof unmarried partner問題一律建議結婚

除咗用地址證明，真係好難proof, 有小朋友？結婚真係可能最好方法，或者遲啲等夠papers再申請？

有細路仔都可以分居
所以最solid嘅一定係聯名嘅租約or同一月份但唔同名嘅utility bills

銀行聯名戶口

明白
唔該晒幾位巴打

聯名戶口證明唔到 LIVING TOGETHER

自己諗搏唔搏, 再諗埋搏唔到又點做

bank statement通常可以做地址證明，所以會被接受。(雖然有明顯漏洞) 。但equally, utility都可以係掛名。所以好多時會有interview, 兩個要寫personal statement, 另外加親友supporting letter, 相片亦好重要。

通常呢啲application, 其中一方會係英國居民，要提供英國住址，可以證明住址適合兩個人住，同埋要有經濟證明，可以維持visa期內咁多年嘅生活。

而家BNO唔同玩法，似乎係變相放寬咗，唔敢講對文件有冇酌情處理嘅考慮？

你咁講就算唔洗聯名都得啦
BNO VISA 可能好鬆手, 但係無人知

唔聯名但同地址真係得。不過結婚最穩陣。Good luck

1月31日係香港申請 今日終於出左BNO Visa

恭喜

巴打係香港定英國申請?

VFS星期日開？

幾多號上visa centre？

十分鼓舞嘅消息
BTW 係咪單人申請？

1/2 單人

真係幾快，相信用app可能更快

如果配偶係BC

係咪apply as the spouse 會好啲？

有無得係三年內work?

注咗冊結婚未? 有冇小朋友?
UK Spouse Visa 有 ‘Genuine Relationship Test’
SUMMARY OF DOCUMENTS NEEDED
• Valid passport
• Evidence of minimum income requirement (no dependent children, the parties must have a joint income of at least £18,600 per annum.)
• Proof of genuine relationship
• English language certificate (have A1 level English for speaking and listening)
• Right to live in the country where the applicant has applied from
• TB test results, if necessary
又或者請私人律師囉
利申: 網上資料

巴打邊到搵到資料
我想自己睇下

Google: uk gov spouse visa

90日內到？

3 months

我喺英國申請bno visa, 約咗visa center, 想問吓upload bno passport係純相個頁定要全本？因為我已經submit咗純相個2頁，而家諗住upload其他文件，佢俾我upload但submit個制唔見咗

只可以按submit一次，不過你照upload啦，因為去到UKVCAS 佢都會再睇一次

原來係咁, 我仲好奇怪點解仲俾我UPLOAD, 但唔可以再SUBMIT, thanks巴打

想問下大家拎bno定特衰去照肺㗎？諗緊用邊本好

BNO

Of cause bno

其實得5000個係唔係受限appointment book到full 灑

小弟係已婚人士，打算申請BNO Visa 走人，但老婆工作關係唔可以話走就走，起碼一至兩年內先可以起行。咁如果我申請BNO Visa加老婆名, 佢嗰份NHS係咪即係白交？（佢淨係得特衰）。又或者我申請BNO Visa唔加佢名，我自己過去先，5+1之後我成為BC , 之後用Family Visa 申請佢過英國生活同工作都可以？佢住滿5年拎到ILR後都可以入籍？

定係乜都唔好諗，直接BNO Visa加佢名，NHS 由得佢白交，BNO VISA 到期但仲未出發就繼續extend ? 請各位指點一下

1 扔低你老婆
2你老婆扔低份工
3 留係腥港 安心出行

好大機會

4. 5年後 SPOUSE VISA

有個問題想睇下大家意見
我其中一個dependent TB test要留痰
但我想LOTR去英國先
留完痰可唔可以飛去英國等結果？駛唔駛留香港等埋結果先飛？

LOTR唔駛TB Test certificate

但 BNO Visa 要TB test certificate

如果等份驗痰報告之後間化驗所又肯寄 TB certificate 去祖國咁未得囉

但以我個人經驗﹐張 TB test certificate 要上門到化驗所對身份先可以拿到

BNO VISA 申請之後係唔可以加名，有幾個問題你要諗吓，自己做決定。

1） 若果你老婆1-2 年後先去到英國，咁喺佢去到英國；你未拎到BC 之間，你打算要佢用咩理據留喺英國？若果入境覺得佢intend to overstay with proper visa, 佢有機會被拒入境，咁之後佢再申請spouse visa/tourist visa 去邊都可能有問題

2）你要諗吓你呢刻慳咗筆NHS, 咁佢之後申請spouse visa, 你肯唔肯定你可以符合資格帶到佢去？application requirements such as financial requirement etc

我諗你再睇吓就知做咩決定比較好，無人個情況會同你完全一樣，所以自己為自己嘅決定負責任，加油，巴打，英國見

多謝你嘅意見，因為BNO Visa都係新野，好多野都係仲未太清楚，例如續期嗰啲安排又係點都未知。spouse visa 我都覺得申請同手續上好似比較麻煩，諗諗下都係唔好慳果三皮野NHS，直接加佢名申請BNO VISA 算數。英國見，到時繼續一齊對抗大陸！

差唔多，始終英國lock down加上有d文件要準備

同埋未有app下要三個月內第一次到英國，確實未必個個得

BNO visa加埋你老婆名申請住30個月
佢2年半內都最好有出入過英國搵你

到extend visa時起碼可以有family reason同話自己嘗試滿足settlement requirement

如果申請30 個月，你要有心理準備到時個NHS 會再貴啲，因為呢啲價會經常review 㗎

有無巴打係卓健做tb test？知唔知依家大概排期去到幾時

當日不停F5到夠鐘即申請，星期一朝早即上去交指模，當時籌號好似90左右，到而家咩email都未收到...

希望 祖國本土申請條隊同英國唔同

唔該晒巴打
係可以寫信授權代拎既

咁代拎完

記住要搵人幫你寄埋去祖國

可以講下咩叫工作關係走唔到？

簽咗死約（即係唔可以辭職走），唔做都得不過要賠一筆錢先可以走。但係上網睇過有案例個官判咗話係可以唔使賠

又唔係好高啦 不過諗諗吓應該都係加名申請BNO Visa, NHS嗰度白交由得佢啦

睇咗各位啲意見，都係會加埋佢名穩陣啲。起碼有乜事可以即走，錢雖然似浪費咗，但係可以再搵過

但係申請左唔去有機會最後唔俾續
有機會拎唔到BC

要辭職好簡單啫
帶個gas爐返公司係辦公時間開壇打邊爐就得

又有新 update, LOTR 延長到 31/3

係咪申請bno 5+1 visa 成功後， 只要180日內去到英國就ok?

過左180日都未去英國就要變6+1年先有bc?

個 App 都未有住, 過多幾日個 App 出咗先問啦

冇得就咁畀多1年錢
最低消費2.5年

不過儲夠日數就可以隨時申請ILR

依家visa approve咗既 都好似係一、二號完成所有申請嗰啲

都話佐要大約一個月時間

參考下 EU settlement scheme啦

獲批BNO visa 所發出嘅貼紙同信件係寫residence visa，咁足唔足以攞返份mpf

你可以試吓

無成本, 點解唔試

我俾咗錢問UKVI叫佢哋澄清
官方答案 service standard係十五個工作天
過咗十五個工作天就可以俾錢問佢地個別申請嘅進度

等緊23日個app

1. 應該係用手機 App 影相
2. 有律師回答報紙的查詢

你明唔明咩叫 工作天

仲拗？

有無返過工架你
一個月得十五個工作天？
你都係跟黃世柒搵食算啦

咁都可以嘈 睇你 係個啲喎

世柒弟子

英國仲係lockdown 緊呀

你地出發前去邊間做武漢肺炎test?
英國要求97% specificity 80% sensitivity 100000copies/ml
問診所職員答唔到我

你想登陸佢個5毛List?

有無人個車牌就快到期
點搞好

下年二月到
但諗住年中就出發
運輸處個網就話最早都係要4個月前

佢肯收都無所謂

應該得
英國咪當係得12牌 冇3牌

我係連登只有一個回覆提及過黃世柒，就係話佢好樣衰，跟住就入左佢個五毛名單，條撚頭真係好樣衰，唔通佢覺得自己靚仔咩

(花生)KOL反擊黃世澤

#88 回覆 - 分享自 LIHKG 討論區

我見要比過去十年旅行紀錄
想問下要唔要比passport佢睇埋？
舊passport掉左
無左17或之前既record比佢睇

唔洗

俾現有passport嘅紀錄佢
之後要Scan passport有印嗰啲頁數upload做supporting documents

唔該晒

唔該

佢已經入咗我既Blocked 柒名單

推post

係咪話寄BRP去你屋企？

用app申請係咪冇BRP? 之後搵工出入境等會唔會聽比較麻煩？

冇BRP
叫老細上網check

$240果啲 (港島區Prenetics), 入到英國冇問題
英國關員求其睇架喳

因為$240果隻已經係核酸檢測嘛
REPORT 寫齊果6樣野咪得

係，TNT courier
有track

利伸非專業意見, 只供參考討論

而家做肺片邊間最快

聽講話英國最快
You can enter the UK on ‘Leave Outside the Rules’ until 31 March 2021.
香港有新冠 negative report 坐飛機去英國
到步英國之後再後再照 TB, 申請 5+1

有錯請指教

男方有bno女方冇bno
係咪要結左婚後做tb test 至有效？
定係可以結婚前tb test 結完婚再apply bno visa ?

有分別㗎咩？
除非結婚改埋名就話多咗嘢要做啫

就係唔知有冇
驚要排多次

聽日就係

好緊張

我只會話張 TB cert 唔會紀錄你嘅婚姻狀態。

究竟聽日會唔會冧 server？

直接跟呀爸啦

好似話可以額外再申請要一張

唔知係咪都係香港時間1700呢

希望有番張實體BRP

physical 同 digital 各有利弊啦

You will not get a BRP if you use the ‘UK Immigration: ID Check’ app to prove your identity when applying for your visa. You’ll get a digital immigration status instead.

暫時無其他方法申請BRP
要跟VISA一齊申請

英領出呢張圖分別係1645/1657
我估就係啦

想問成家得我一個有bno 父母兩個都冇bno
如果想帶埋父母去 點先證明到係very dependants
定係其實冇咩機

大家會一炮過5年定分兩次? 之前有冇巴做過統計?

鬆動就一炮過, 分兩期要預第二期會加價。

一炮過先3萬6一人

聽日就有真正答案

都要等成個月，身邊有人嚟到英國先照，要下個月先照到

注意事項

申請LINK

iOS

Android

太空人注意事項

HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

係 遲啲會再有多個電郵 話已經寄出

香港照唔得咩
可以照用

成村人等照肺

請日假去就 英國照又貴又唔方便

其實今日幾點開始可以用apps?

今天5:00pm開始，根據蘋果即時新聞……

冇限制dependant 的國籍要求，只要香港長住同證明到同主申請人關係就得

最大分別只係申請方法：

-特區護照/bno/歐盟護照（eea)可以用網站申請，然後到visa centre打手指模；亦可以用app申請搞掂

-其他護照只可以用網站申請，然後到visa centre打手指模

同你一樣啊
2月1交申請，2月2打指模
一日check 30次email

有冇人知如果我住既樓要強制驗肺炎
有冇14日唔可以出發封英國既限制？

Base on你幾時出發架遮
香港學車成個流程要好耐
我19年8月交表 10月筆試 20年5月九龍路試
而家早排政府停工儲左一大堆路試未考
個排期應該更加耐
如果1年內會走就唔建議考

我上次vfs個email彈左去junk，搞到我依家日日check住會唔會有email又去左junk

啲人唔係成日話外國考車牌容易啲架咩

英國日本唔係

531樓: 用 2019 年夏天前出既火車頭護照嚟用 App 申請的話會有 issues.
咁即話如果要申請 18 歲以下既子女, 就要用 Web 申請, 再去北角打指模, 比較穩陣啲?

英國輪迴處嚴

香港好鬆結果咪個個做外圈撚

Same好心急

因為特衰19年5月轉第4代, 可能UK整唔切舊既第3代
急就LOTR 去到搞/北角啦

人問題 香港人唔配有迴旋處

其實用app 係咪都要上網填晒野最後至scan passport?

係

睇吓你住邊

香港考埋先走，英國合格率低
最多去到英國補鐘

我1月31號交申請，2月1日一早就去打指模交文件俾staff scan，因為趕住去英國settle開始新生活。但宜家都未有！

見到好多隔離post 啲人已經攞咗passport 同visa, 真係好羨慕！ 但又冇辦法check 宜家process 嘅status~

我都係一日check 30幾次email, 希望快啲有！

如果急點解唔用LOTR？

住邊個國家 我覺得應該都要有車牌

有律師話, 預幾個星期至一個月啦

香港申請approve左而又有出黎分享既我暫時印象中得2－3個
其他收到消息話批左既大部份都係英國本土申請

我都等緊，希望大家都盡快收到好消息

注意事項

持有特區護照申請人，如非持有最新版本（2019發行）特區護照，可能APP不能讀取該護照，需要上網申請後到北角辦理手續。

申請LINK

iOS

Android

太空人注意事項

HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

基本上, 報到香港既地址就得架啦
好多人用銀行月結單, 學校信做證明
外國畢業後再申請啦

97後出世，全家都拎過bno得我冇走唔到 但又得自己一個要走 想死

申請架

沒有得到過，又何曾失去⋯

咪就係 好心班97後調整下心態啦

pick 左幾張重要既做gif

所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模

注意事項

持有特區護照申請人，如非持有最新版本（2019發行）特區護照，可能APP不能讀取該護照，需要上網申請後到北角辦理手續。

申請LINK

iOS

Android

所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模

太空人注意事項

HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

英國passing rate 40-50%
唔同香港 無定向路試 冇得練

路試行街最難可以係考官同你講目的地
你自己睇路牌揸去

btw 識得提廁板要scan背面
證明有真係有做過下test同埋有用腦

大家好

想尋求懶人包： 我本身有BC嘅話，唔知太太會用spouse Visa定BNO visa 會化算d? 要求留英日數唔知有無分別？

想睇吓有無人有類似情況

佢有BNO

始終有班人無續bno ，同埋有啲97後出世嘅都係揸特衰，呢啲人數量唔會少，如果今日一申請即出問題，相信會有好大回響。但掉轉頭英國已經用咗超過半年準備，而且用apps已經延咗差唔多一個月，推出時都仲未搞得搞啲特衰，咁都真係有啲問題，希望佢哋快啲手改善咗佢，唔係北角就會好多人，排隊都唔掂

知網LOAD好慢，係咪比人炸爆左

我就係蠢囉！

因為之前12月想去，但直航停哂。一月中開番直航時，又聽有意見話不如等到一月尾可以網上申請，攞到approval 先去。

宜家交咗本passport 俾vfs, 想用lotr 去都唔可以～

當初又冇諗到原來喺英國申請咁快批！

祝巴打喺英國生活一切順利，好人一世平安！

收咗passport又真係走唔到
快架啦 好快會收到架啦

謝謝巴打資料。咁Home Office 官方佢都話within 12weeks. 但因為有好多人香港申請遲過我打指模都得咗，所以有啲擔心～

希望伯母快啲有visa!

一樣
太太有bc 但都諗住自己申請bno visa
spouse 要求有bc嗰個係uk有settled status，如果你本身唔係係uk有工有樓，應該無得申請

太太用BNO
Spouse visa 要求好煩
如果你唔係喺英國做嘢要有£62,500存款
要證明喺英國有合適居所
等等等等
而且好貴 兩年半之後要續期

BNO visa 最化算

要申請ILR or BC 日數要求一樣

謝謝！ 感恩你的支持！希望快啲有email～

可能同bno一樣 隨心拎

大家好，我一家四口兩個小朋友，想申請BNO VISA, 我同太太都有BNO, 但太太另有葡萄牙藉及護照（外母澳門人有埋葡藉），咁會唔會唔批？

唔該哂師兄。

想問吓個留英日數，係咪2樣應該都係跟下面個要求？我喺蘋果搵的

「至於入藉，須在取得永久居留權後在英國居住多1年，並在申請入籍前5年內不得離開英國多於450天，申請前12個月內不能離開英國多於90日。」

入咗app, redirect 咗去網頁，入 bno number , date of birth, 之後話 The details entered don't match our records

點算

有EU passport ，好心就31/12/2020之前就過去做EU settlement 啦

聽其他巴打講
另一半可以係其他國籍, 但要以香港為通常居住地
要證明:
1. 另一半既香港地址, 要同巴打一樣地址
2. 巴打同另一半既關係, 結婚證書或同居兩年
巴打係唔係在英國? 5+1 可以在英國申請

apply visa個web係咪收咗皮

本身係英國working holiday緊
到7月頭先完 tier5 visa
想問如果我而家用app申請
本身之前交咗嘅NHS會唔會有得cover翻？
定係會當白交？
同埋係咪需要做多次tb test

好似得LOTR有得REFUND

上英國政府網站睇睇

Apply for citizenship if your spouse is a British citizen

其實又唔係話好急用，主要係心急

係，好心急

同你差唔多，t5 working holiday 緊，只係黎左10個月，我都唔知洗唔洗再做多次tb test
不過預左nhs要再交過，t5的嘅nhs錢要白白比多左

小朋友住址證明可以點搞

爸爸 聯名戶口

淨係出世紙都夠, 我認為

If you provided a TB certificate to come to the UK, you do not need to show one again.

咁都好d

出世紙轉左地址

注意事項

由於申請系統出現問題，無法輸入香港作各類證明。請等待申請系統調整後，再作出申請。

持有特區護照申請人，如非持有最新版本（2019發行）特區護照，可能APP不能讀取該護照，需要上網申請後到北角辦理手續。

申請LINK

iOS

Android

所有野 資料都一樣係website 入晒 俾埋錢先
用app 只係有個qr code 俾你係手機scan passport scan 文件 唔使去打手指模

太空人注意事項

HK 15.4. Each of the applicant’s parents must either be applying at the same time as the applicant, or have permission to be in the UK (other than as a visitor), unless:
(a) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder is the sole surviving parent; or
(b) the parent with permission as a BN(O) Status Holder or as a partner of a BN(O) Status Holder has sole responsibility for the child’s upbringing; or
(c) there are serious and compelling reasons to grant the child entry clearance or permission to stay with the parent who has permission on the Hong Kong BN(O) route; or
(d) the applicant falls within HK 15.1(b) and there are serious and compelling reasons to grant the applicant entry clearance or permission to stay with the parent or grandparent who has permission as a BN(O) Status Holder on the Hong Kong BN(O) route.

幾個post都見到希巴

same case
我黎左一年
tb test 就應該唔使再做
唔知nhs 有無得減
另外住過左一年apply可以唔使financial proof

sam here
我11月完 t5 visa
希望有得減la

你應該31/12/2020 一家全部去英國 用太太葡籍全家做EU pre-settlement. 全家免費

不過而家己經太遲

做BNO visa la

我係6月到期 最驚話要做tb test 因為document check list other document 果part 有 tb test 我又唔小心tick jor 果格

點解都係要填出發日期？

睇下幾多人短期嚟
睇下幾多人可以收多轉錢

而家申請，但半年後先去，咪白比半年nhs?
定遲d先申請？

出發前3個月申請

我都係 日子一樣 都未有

Same見到有人分享有 真係好擔心

親身搞係咪會拎埋NI

去過台灣但無留低張入台證，駛唔駛照填入機？擔心passport prove唔到出嚟

好多外遊點搞 係咪填幾個就算

我慢慢填緊
D人話泊車抄牌都要填 堅唔堅呀？ 如果咁都要...填到天荒地老都未填完

泊車抄牌？

我填咗26個

唔坐監唔使填啦

記得去到最後evidence個part要upload up to 3個地址證明...佢句句子寫得唔係好清楚...

hotel address都得呀

想問ID card 個到 係咪要填yes 之後填返hk 身份證？

想問下洗唔洗用前置鏡頭? 我前面個cam壞左

應該唔得
NFC完PASSPORT, 認面 應該轉唔到
再之後既影相就可以轉CAM

填咗pp上有印嗰啲得架啦
但唔好填漏 因為你要交travel history 證明 即upload passport 上去做supporting
填漏就會被發現

記得就照填啦，第時俾人抽秤就無謂

我都等緊

想知留學生可以點樣申請，父母喺香港 我喺英國
我本HK passport又唔知scan唔scan到

話說我係親身申請..一直唔知要upload成本passport嚟做supporting document..係咪已經gg

香港？英國？
影相未？

UKVCAS報告
* Mark Lane Enhanced Service Point（唔係Core唔係Premium）
* 得我一個申請人（無partner無dependent）

1. 雖然而家話唔好早到，但係我早咗10分鐘到而入面少人嘅話係可以入去等
2. 一入去首先係睇QR code點名
3. 之後入咗間房等職員
4. 有人嚟，首先scan QR code同最近嘅護照
5. 佢係睇到我申請緊乜，同埋要乜文件
6. 影相、打指模、簽名
7. Scan（未upload）嘅文件（"Document scanning"）
8. 個職員check埋其他upload咗嘅文件（"Document checking"）
9. 個職員講幾句下一步係等
10. 走得

個人覺得QR code印咗好啲，我唔知如果用電話QR code有無影響
同埋提一提，document checking係話要2 working days前upload，不過我遲咗upload都check到

利申：我唔係去搞BNO visa

香港, 已經去咗北角影咗相打咗指模

佢有冇問你仲有冇document 未upload?
雖然要upload所有文件 但佢個網都講咗係optional
你預約嗰陣upload文件 有得upload financial support/ medical history/ travel history etc.

會有2個結果
一係就照批
一係就聯絡你叫你補交

預約嗰陣見你一早upload晒上網就無再check
宜家望就望佢照批啦...驚一要補交就delay好耐

冇
HMPO收開GBP

佢入到英國先同佢一齊申請

會按比例Refund
當然點計你無得話事啦

佢IHS Surcharge逼我找人民幣

有冇人都係咁？

系統問題

係咪冇得俾港紙
揀咗幾個Option都冇

係
要等佢整

你點搞到的？？

直接祖國認證 一國一制

有冇人submit evidence嗰度有問題？
冇任何upload制佢就話我successfully submit evidence？

detail係咁既：
一開始會講一堆話25working days內要submit之類
咁就㩒now submit
之後出一版話do not need to submit by post 又話submit咗就唔可以withdrawn application
繼續㩒綠色掣
之後就話我successfully submit
我：
然後彈返出dashboard

有冇人都係咁？定係我做錯咗d咩？

你用app嘟到個nfc？
個app嗌我放本護照喺電話下面嘟，但嘟極都嘟唔到，可以點搞

BNO？BNO好似個chip係正面，廁所板係背面，有無試下上下移動？

特衰護照，本bno唔見咗
正面 背面 入面 上下左右前後都試過，搞咗成日都唔得

Home Office話有D廁所板讀唔到
要去簽證中心完成申請wor

點解咁少文件要upload
連address proof都唔洗

老竇去唔到簽證中心，唯有用app
依家嘟唔到都唔知點搞好

有無試下另一部電話

可以

咁用電腦打返張協議雙方簽名會唔會好D？口頭租俾你，但同你又無關係，成件事好可疑

冇 諗住唔係部機問題 晏啲試下先
部機其他卡都感應到，垃圾回鄉證 八達通都得，係護照唔得

祝好運

推

我今日交左
佢淨係叫upload to test cert同財政證明
無位比得upload其他野

今日去咗Centre俾Biometrics
唔知又要等幾耐

我想問下你地upload document係係邊個位
我係upload個category一路㩒都冇位比我upload
然後就話我successful咗
我係咪miss咗d咩

交完錢之後
佢彈返去個content list到，有一行係upload evidence

係啊 我㩒完入去
一開始會講一堆話25working days內要submit之類
咁就㩒now submit
之後出一版話do not need to submit by post 又話submit咗就唔可以withdrawn application
繼續㩒綠色掣
之後就話我successfully submit
我：
然後彈返出dashboard

我好驚我做錯野

我唔係好記得畫面

我記得我交晒之後
佢彈左一個畫面
有“view application "同“upload evidence "（類似）你揀
你試下登入下睇下有無得upload？

UK 定 HK?
如果英國 應該兩星期左右有回音

英國

你又知兩星期？

好多人兩星期批到

希望得啦！

佢冇叫我交任何資料，係咪要交埋

同問
唔可以父母係香港申請時幫留學生一次過填埋? 寄本護照返去
點樣來到英國先? 即係叫佢地用visitor visa來?

想upload address proof 都冇位

你係app?

想問係咪有得俾錢home office問佢問題?
想問一個幾niche既情況

唔同form

想問下最後evidence果部有冇話要upload啲咩？因為我㩒完continue咩都冇

你係邊類申請人？係咪都係英國stay咗一段時間？
因為我都係同一個情況 用app申請
本身t4 over咗12個月 又係咩evidence都唔洗up
我老婆就t4未over12個月 淨係叫佢upload financial evidence

我submit完係咁

佢submit完係咁

巴打既特區幾時攞架?
2019 年夏天前出既特區用唔到 App, 要親身申請
如果 T5 要7月頭先到期, 可以唔洗咁急轉 5+1 住, 可以等 5, 6 月份申請

We are aware through testing that there may be some documents where the app cannot read the chip. Testing suggests that this is mainly an issue with Hong Kong SAR passports issued before Summer 2019. We are continuing to test the technology against these passports.

原來係咁，我嗰本係2019前嘅，仲以為有晶片就得
唔該晒巴打

我係重新課

我都填左T4 我唸佢唔得都係send條link重新課£ 3000
再refund翻T4餘下IHS FEE

我上年11月申請LOTR
等到而家轉BNO Visa
都未批

上網申請緊，唔該晒巴打

我交埋£250
咁應該彈我個申請 無做功課添

呢d野永遠都係比多好過比少既
依家走難唔差在嗰少少錢啦

窮等人家諗住慳得一蚊得一蚊 明明比左，仲要學生半價，而家要再比過全價，好肉赤架

建議樓主1001之後開post分兩條隊，分開英國嗰邊申請定香港嗰邊申請嘅資訊。等大家睇得/問得容易啲，依家有啲混亂

「scan未upload嘅文件」之中包括d咩
佢額外要求更多文件

你太太有bc要申請visa? bc喎唔係bno

我係將啲本來就係digital/PDF嘅文件upload咗先
我諗到嘅例如啲賬單、地址證明、旅行行程、其他自己用word或excel打嘅文件等
咁就唔使印出嚟等佢scan

然後留返啲本來係實體嘅文件等佢scan
例如啲護照、其他身分證明文件、證書
反正護照佢都要見正本

但重申我係去Enhanced Service Point，如果你無document scanning服務就自己scan咗先啦

#584似乎係講緊佢太太有BC但佢得BNO

#574佢話自己都有bc

自 原來唔係同一個人

可以用”Read ID NFC demo " 個app 黎check 下廁版粒chip 有無問題先

都係do 唔到就要去入境處搞。。。

仆街 之前用bno去過一次英國但冇印

試下先，唔該晒巴打

無印都係要填啦，尤其係英國好可能已經有紀錄

去歐洲西班牙意大利嗰啲成日都唔吸印
出入強国又無印

應該英國有印歐洲無印，韓國都無印得張紙

個次反而入英冇 歐洲返香港就有

舊版特區（info page 係青馬大橋）粒chip d格式唔同
正常手機係讀唔到

Lotr印 當印左出入境stamp?
我都無印

唔係 我個陣係兩年前去旅行

有要address proof, 響evidence travel history果個section...

寄本護照返香港之後有冇第二種身份證明文件先

想問問地址證明同....BNO 都要全本Scan???

影相再轉PDF 可唔可行？？
難道臨走都要買部all-in-one printer ?!?!

（啱啱轉左公司，唔方便响公司搞）

去到upload evidence travel history evidence , 係唔係要成本護照掃描俾佢？好大工程喎

有冇巴打有做tb test 仲洗唔洗帶相 定到時影埋

要

有冇人用到電話scan到19年發出既廁板?

我scan到2011年發出既廁板

用咩機?

可以 但要影得靚仔啲

去到最後一步上VFS 蒐集資料，個網頁error

Scan完passport之後 話 國籍唔match....
Passport係GBN
我之前填HK

有無人都係咁？

你用BNO申請
國藉做咩填香港🤦🤦

你都係t5?
我個document list page other document 佢有埋tb test 個格

得兩個option
1 change passport
2.re scan

按完一佢又唔俾我過

情況：老母要靠仔養
老母做dependent

老母去先 仔未去住

老母要交 銀行文件嗎？

點解我無要求upload 我d travel record???

其實出入EU甚至澳洲都無印點交proof

幾時先有得揀HK 用HKD checkout

I phone SE iOS 14

有冇人知 如果之前去過working holiday 返左黎 佢問do you have NI no. 駛唔駛填？

申請visa前，個網頁話要先create一個account

咁我填咗香港個手提電話號碼，然後系統話會用sms send返個驗證碼俾我

點知搞咗幾次都係乜都收唔到

（個電話號碼肯定啱，而且早兩日先收到其他sms）

莫講話申請visa，而家連account都create唔到

有咪yes 冇咪no
你個ni唔會因為visa expired咗而失效架嘛

你有冇打+852先？

係咩 我唔知個NI 唔會失效 我以為會廢左 佢到時俾另外一個我

+852xxxxxxxx

有寫852

要打埋個+ wor

哦，我試吓先

已經特登highlight個+

收到個sms了，跟著打返個code入去

之後系統話There is a problem, 話currently a technical issue with the service

可能個系統short short哋，唯有遲啲再試

想問你係咪單人申請？ 我仲未有消息

同問

logout再login
個system係鳩鳩地

我都填左t4 個number 之後打去問佢話等佢哋send 條link補返就ok 吾會影響個申請除非你吾補交 所以宜家唯有等

冇追開post,呢家國家選項有得用香港未....

仲未
已經一直關注事件

唔洗驚啦 IHS都係錢就解決到
其他文件upload就得

想問national idenitiy card 個度係點填？ 同埋other national citizenship 係唔係要填返bno？

ni有就yes 冇就no
other national citizenship你用特衰申請就填bno 用bno申請就填特衰

個個係指hk 身份證？ 因為佢話non issued from uk gov

同埋個date held 係寫咩？ 出生日期？

sor我misunderstand咗你問題

假設你用bno申請
第一下問你national identity card應該係no 因為正常人都冇英國身份證
之後會問你有冇其他國藉 要答yes
入香港身份證info

date held寫你身份證簽發日期
正面最底會有

明白 thanks! 因為佢話non issued by uk gov 我就唔知係咪填 hk 身份證

到而家都係改唔返個phone number
咁搞法連account都開唔到，點申請visa

1. COUNTRY 無HK 係咪揀 China?
2. PAYMENT 度可唔可以唔用人仔找數?
3. 有條問題問有無做一個肺測試，係咪答無?

琴日用app 申請
無得入

利申 在英

我直情唔駛travel history evidence

第3你無tb test 無得申請

我都唔明第一下係問non issued by uk gov既national identity card，所以我填左YES跟住入左HKID，第二下又係問HKID，所以我填左兩次HKID資料

即一定要做左先？
點解又比我繼續填？

過左期答有定冇? 好tricky
不過我apply inside UK同有另一張visa，所以照理係唔駛再交TB
只係唔知應該答有定冇

傻豬，卓健都係1日內知，手頭鬆就比多幾舊啦

係咩 聽日打去問吓先 上網睇佢要1-3工作天

由邊度APPLY，果欄無得揀香港，迫住揀中國
有無人係揀到香港？

好撚忟，尋晚遇到呢個問題
諗住佢今日應該搞掂啦
特登delete咗個application重新再做過
結果今日都係唔得
又含淚填鳩咗支那

照俾，有做

個測試麻唔麻煩？
Book 幾耐先有得做？等幾耐有結果？

即批咁癲？

巴打喺HK?

TB test 已經係最易, 網上最多資訊果關
如果都要係咁問既不如做多d功課先

Only the page with photo of your passport is needed.

要一齊wor，唔可以分開去

答完又問係想點？

咁快批，巴打planned arrival date填幾時

勁快手，恭喜
Expect arrival 本身填幾時？upload左咩證明文件？thanks

你大約幾點完成？

係咩

ni另一樣野黎

我係英國兩年都未見過BRP連NI

Date held 係講緊個nationality 喎
特區個nationality date held 係 07 1997
簽發日期係date of issue

你無用web申請啫

無限期, 不是什麼180日.............18000日都得.

Web 乜撚NI 同BRP 兩樣野黎

你有用Web 申請 官方講明會一併幫你搞埋

咁好不過我本身有NI

無NI 預要玩幾個月時間俾人當人球踢黎踢去

冇幾個月，個幾月啦

我個老細都催我快啲俾NI number 佢會計盤數無咁亂

一陣拖幾個月 會計部同老細 肯定屌鬼 加重佢地負擔計番條數 供NI

T2 visa 既 BRP 係會有埋NI
本身申請得都一定係做野比埋好正常

至於 BNO visa 有無就唔知啦

BNO visa 本身就係EU scheme 既香港版本黎

我upload左張身份證，佢寫immigration status in the country i am applying from, 咁點解唔係身份證，而係passport 頁內入其他國家既record?

係無限你要幾時黎既, 但你張visa由批果日已經計緊數
你點樣18000日

見到個巴打批得咁快, 屎忽痕上去睇下個status, 咁即係玩9我?
我女朋友係dependent, 又登入到

即係你哋已經批咗，但入到去未有status?

未呀, 冇EMAIL, 我心急想睇下, 但入去係咁

仲以為你批咗但入去冇status, 咁你女友登入到去係睇到啲咩？

試埋喇, 同我一模一樣
入返application果到就OK, 想view status就係咁

你知唔知你張圖既英文講乜

當然知, 心急丫嘛

f5 爆個 email 好過

邊個召喚我

ching 係單人？

你呢個message 係 email 寄俾你？真係好快喎！恭喜！

有冇人打過去問？

幾時到我

我都係，咁continue，跟佢指示做，選跟paasport資料，就會自動幫你account轉返英國國藉。之後係other nationality 加返香港

Other nationality本身打左，但之後佢有個位打咩 national ID card定唔知乜柒 打左身份證 我就刪番個other nationality(1)了

係咪都填有先，後來做左test 啦，再upload返文件咪得

快架喇！！
記得check埋junk mail，我兩次visa centre既email都係跌左落去junk

有check 希望快啲有啦

1. 你揀到香港嗎？

揀中國變左最後要用 CNY 比錢

如果我而家申請，但係180日內飛唔到過去
(屋企人有病係醫院，情況唔知攪幾耐)
咁嘅話我第一年就fail咗ILR requirement
會唔會取消我個visa?
假如我下年先到，係咪只要我續期夠五年就得？

唔會取消visa
只係5年後夠期但未滿足ILR就要續期

應該調轉，national ID刪左佢（呢個應該講英國既ID），other nationality 填hkid.

不過我都只是推論，無證據

所以我未交錢著。我唔急，而家只是試填

冇印果啲，例如台灣，點upload?

見另一個thread成功申請既ching，無填去台灣大陸澳門既history

成班都唔睇月頭 我地依班用web申請時既問題

盲衝衝去填

一陣去UK VCAS

專登同老細請佐成日假同UKVI 及 UK VCAS搏鬥

點解會有咁pk but true嘅gif㗎

咁如果家母同自己都有bno
老母照做受養人會唔會易啲

佢有BNO 就直接申請BNO visa
Financial support就依靠你
跟條例做無問題

有無人收唔到SMS 試左兩個number都唔得

+852[手機號碼]

原來要打埋+ 我淨係入左852
唔該巴打

唔使+都得，今朝試咗

本身諗住一齊做
老母去先
其實諗諗下分開做可能仲易

可能有啲得有啲唔得

尋日無+幾次都收唔到，
有+即刻收到

你同我情況一樣

第一個national ID填返no
第二個先填香港id

咁就唔洗咁早申請同人迫啦

我無+收唔到 有+先得
不過一入完個code就出error

個系統仲係beta實bug bug地架喇，最緊要試到得啦

啊屌

If your family members do not apply with you, they will not be able to apply for the Hong Kong BN(O) visa to join you later.

兩個都有BNO ，可以自己申請

如果分開做
當2個獨立唔識嘅人做就得
是但一邊依賴是但一邊就最好同時申請
英國講過要齊上齊落 一家團聚

獨立申請最簡單
交收幾份資料 簽少幾份信

巴打們都好幫得手
祝大家順順利利

呢個係講緊以family unit形式申請
你嗰種係兩個獨立申請人

我係最時無+收唔到
聽呢度有人話要+先得，加咗+之後收到，但一直都話error
今早無+再試，最後得咗

個系統膠到

填錯左

我填錯左

十幾分鐘搞掂

影相 打指紋 簽名

記得要print appoint QR code

就黎開新po

呢個應該係BNO visa post第一個FAQ

Q- 入電話號碼入極都入唔到, 點收認證碼
A- 請係國碼前加上+號, 如 "+85299923456"

UK VCAS

最尾佢叫我等email decision letter

你未嚟就是但book
你會嚟咪book一間你會住

仲有#963 個問題
成日問 如果我未嚟 咁點點點

否則佢會叫你提供經BNO發出既national id card

唔合常理

所以我第other nationality(1)先填香港id先岩數

填錯左會點

無野既bug黎既

總之你有填到香港身份證都得

Pin 置頂啦

我other nationality 個位填左No
諗住supporting 照交香港身分證，睇下過唔過到關

定係退錢再submit好

App冇得退錢

穩陣起見book 15星期後
佢最耐12星期處理
同埋都唔係咁重要 book啲可免費取消嘅

我用web, 未有TB test 所以未去centre 搞

希魔快啲開新post 就爆

要等一個月email 出decision letter

填錯左點算

唔洗太擔心
本身呢個process 係EU scheme copy過黎
所以會叫你填non-UK gov issued national card
職員見到你上面填HK issued 都應該知咩事

For your reference:
To whom it may concern,

I am writing to affirm that I am offering the following BNO Visa applicant residential accommodation in the United Kingdom.

Name: [Chan Tai Man]
Country of Origin: [Hong Kong]
Passport Number: [Passport Number]

Mr. [Chan Tai Man] is my [friend] and I am prepared to house him in my home for the duration of his stay to the country:

Address:
[Petitioner's address in the UK]

I hope that the immigration authorities find this arrangement satisfactory and commence granting Mr. [Chan Tai Man] a BNO Visa.

Yours Faithfully,

Mr. [Petitioner]

Inside UK

Outside UK

要咁耐咩 英國申請快3日慢14日

仲有consent form 你簽完俾佢簽